\section*{Confiança e Alegria}

A Bíblia inclui mais de dois mil e trezentos versículos sobre dinheiro, o que
indica que Deus sabe o quão grande obstáculo o dinheiro pode se tornar em nossa
caminhada com Ele.\footnote{Mark Lloydbottom, \textit{Foundation Truth on Money
and Possessions} (London: Your Money Counts, 2016), disponível pela Compass
(https://www.compass1.eu/):
https://docs.wixstatic.com/ugd/dc8391\_5f2c43805fd1497cb2bb980e6d385925.pdf.} A
ansiedade sobre cenários hipotéticos é talvez o obstáculo mais comum relacionado à
fé e às finanças. Isso se manifesta de duas maneiras:

\begin{itemize}
\item E se eu não tiver o suficiente agora?
\item E se eu não tiver o suficiente no futuro?
\end{itemize}

Esses medos derivam da falta de confiança nas promessas de Deus de ser nosso
provedor, suprindo nossas necessidades físicas agora e, mais importante, suprindo
nossas necessidades espirituais pela eternidade.\footnote{Mt 6:31-33.} Como
resultado, frequentemente acumulamos nossos recursos e damos com parcimônia numa
tentativa vã de suprir nossas próprias necessidades.

Infelizmente, essa estratégia está fadada ao fracasso.\footnote{O autor Randy
Alcorn oferece essa citação fantástica do pai da igreja Cipriano (c. 210-258 d.C.)
em \textit{Money, Possessions, and Eternity}: ``Suas propriedades os mantinham
acorrentados... Eles pensam em si mesmos como proprietários, quando na verdade são
eles que são possuídos: escravizados como estão às suas próprias propriedades, não
são os senhores de seu dinheiro, mas seus escravos'' (p. 416, tradução nossa).} O
escritor de Eclesiastes escreveu: ``Quem ama o dinheiro jamais terá o
suficiente.''\footnote{Ec 5:10.} Por que nos deixamos sucumbir a essa tentação? O
medo e a ansiedade nos levam a adotar uma mentalidade de escassez em vez de uma
mentalidade de abundância. Somos enganados ao abraçar um sistema falso para medir
nossa segurança, um sistema baseado em nosso patrimônio líquido em vez de em nosso
Salvador.

Certamente não há nada de errado em proporcionar uma boa vida para nossas
famílias. Mas, para muitos de nós, nossas contas bancárias estão atrapalhando
nosso relacionamento com Deus. Nosso relacionamento com Ele deve ser nossa
principal prioridade.

O teólogo Richard J. Foster escreveu,

\begin{quotation}
Se aquilo que temos recebemos como um presente, e se aquilo que temos deve ser
cuidado por Deus, e se aquilo que temos está disponível para os outros, então
teremos liberdade da ansiedade. Essa é a realidade interna da simplicidade. No
entanto, se acreditarmos que aquilo que temos conseguimos por mérito próprio, e se
acreditarmos que devemos nos apegar ao que temos, e se aquilo que temos não
estiver disponível para os outros, então viveremos na ansiedade.\footnote{Richard
J. Foster, em \textit{Celebration of Discipline: The Path to Spiritual Growth}
(San Francisco: HarperOne, 1988), 88. Tradução nossa.}
\end{quotation}

Ser generoso em gratidão a Cristo elimina o poder do dinheiro sobre nós.
Compartilhar generosamente com os outros amplia nossa confiança em Deus e nos
permite experimentar a alegria incomparável de participar ao lado de Cristo no
serviço ao seu reino.\footnote{Confira os vídeos no site \textit{I Like Giving}
(https://www.ilikegiving.org) para ver exemplos inspiradores de como Deus usa a
obediência em generosidade para abençoar quem \textit{doa} o mesmo tanto que quem
recebe!}

Pedro nos encorajou: ``Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem
cuidado de vocês''.\footnote{1 Pe 5:7.} A generosidade é o método pelo qual
lançamos nossa ansiedade financeira sobre nosso provedor. A generosidade também é
um ato de discipulado. O teólogo Walter Brueggemann escreveu: ``O discipulado é a
renúncia ao poder de [ansiedade do dinheiro]. Praticamente, essa renúncia é
realizada como generosidade livre de ganância e sem medo da
escassez.''\footnote{Walter Brueggemann, em \textit{Money and Possessions}
(Louisville: Westminster John Knox Press, 2016), 196.}

Que todos possamos afastar nossos medos e ansiedades em relação ao dinheiro,
aprendendo a confiar em Deus como nosso verdadeiro provedor. E, ao fazer isso, que
todos possamos experimentar a alegria única e duradoura que Deus oferece àqueles
que vivem generosamente.
